[
  {
    "author": {
      "handle": "@aquinatus",
      "name": "Thomas von Aquin"
    },
    "content": {
      "de": "Wahrheit ist die \u00dcbereinstimmung von Sache und Verstand.",
      "en": "Truth is the correspondence between the thing and the intellect.",
      "la": "Veritas est adequatio rei et intellectus."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:00:00Z",
    "id": "nota-001",
    "original_language": "la",
    "slug": {
      "de": "wahrheit-und-verstand",
      "en": "truth-and-intellect"
    },
    "stats": {
      "likes": 431,
      "replies": 12,
      "retweets": 87
    },
    "tags": [
      "metaphysik",
      "wahrheit",
      "thomismus"
    ]
  },
  {
    "author": {
      "handle": "@arendt",
      "name": "Hannah Arendt"
    },
    "content": {
      "de": "Niemand hat das Recht zu gehorchen.",
      "en": "No one has the right to obey.",
      "la": "Nemo ius habet oboedire."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:01:00Z",
    "id": "nota-002",
    "original_language": "de",
    "slug": {
      "de": "recht-zu-gehorchen",
      "en": "right-to-obey"
    },
    "stats": {
      "likes": 1293,
      "replies": 49,
      "retweets": 278
    },
    "tags": [
      "politik",
      "verantwortung",
      "autorit\u00e4t"
    ]
  },
  {
    "author": {
      "handle": "@dionysos",
      "name": "Friedrich Nietzsche"
    },
    "content": {
      "de": "Und wenn du lange in einen Abgrund blickst, blickt der Abgrund auch in dich hinein.",
      "en": "And if you gaze long into an abyss, the abyss also gazes into you.",
      "la": "Si diu in abyssum spectas, abyssus etiam in te spectabit."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:02:00Z",
    "id": "nota-003",
    "original_language": "de",
    "slug": {
      "de": "blick-in-den-abgrund",
      "en": "gaze-into-abyss"
    },
    "stats": {
      "likes": 2104,
      "replies": 134,
      "retweets": 310
    },
    "tags": [
      "existenz",
      "selbst",
      "gefahr"
    ]
  },
  {
    "author": {
      "handle": "@debeauvoir",
      "name": "Simone de Beauvoir"
    },
    "content": {
      "de": "Man wird nicht als Frau geboren, man wird dazu gemacht.",
      "en": "One is not born a woman, but rather becomes one.",
      "fr": "On ne na\u00eet pas femme: on le devient."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:03:00Z",
    "id": "nota-004",
    "original_language": "fr",
    "slug": {
      "de": "frau-werden",
      "en": "becoming-woman"
    },
    "stats": {
      "likes": 1677,
      "replies": 71,
      "retweets": 423
    },
    "tags": [
      "feminismus",
      "identit\u00e4t",
      "freiheit"
    ]
  },
  {
    "author": {
      "handle": "@augustinus",
      "name": "Augustinus"
    },
    "content": {
      "de": "Unruhig ist unser Herz, bis es ruht in dir.",
      "en": "Our heart is restless until it rests in you.",
      "la": "Inquietum est cor nostrum, donec requiescat in te."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:04:00Z",
    "id": "nota-005",
    "original_language": "la",
    "slug": {
      "de": "unruhiges-herz",
      "en": "restless-heart"
    },
    "stats": {
      "likes": 2010,
      "replies": 65,
      "retweets": 490
    },
    "tags": [
      "spiritualit\u00e4t",
      "glauben",
      "sehnsucht"
    ]
  },
  {
    "author": {
      "handle": "@kierkegaard",
      "name": "S\u00f8ren Kierkegaard"
    },
    "content": {
      "da": "At vove er at miste fodf\u00e6stet et \u00f8jeblik. Ikke at vove er at miste sig selv.",
      "de": "Zu wagen hei\u00dft, f\u00fcr einen Moment den Halt zu verlieren. Nicht zu wagen hei\u00dft, sich selbst zu verlieren.",
      "en": "To dare is to lose one\u2019s footing momentarily. Not to dare is to lose oneself."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:05:00Z",
    "id": "nota-006",
    "original_language": "da",
    "slug": {
      "de": "zu-wagen",
      "en": "to-dare"
    },
    "stats": {
      "likes": 954,
      "replies": 28,
      "retweets": 193
    },
    "tags": [
      "entscheidung",
      "existenz",
      "freiheit"
    ]
  },
  {
    "author": {
      "handle": "@kapital",
      "name": "Karl Marx"
    },
    "content": {
      "de": "Die Philosophen haben die Welt nur verschieden interpretiert; es kommt aber darauf an, sie zu ver\u00e4ndern.",
      "en": "The philosophers have only interpreted the world in various ways; the point is to change it.",
      "la": "Philosophi mundum tantummodo varie interpretati sunt; sed res mutanda est."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:06:00Z",
    "id": "nota-007",
    "original_language": "de",
    "slug": {
      "de": "welt-veraendern",
      "en": "change-the-world"
    },
    "stats": {
      "likes": 3040,
      "replies": 105,
      "retweets": 612
    },
    "tags": [
      "materialismus",
      "revolution",
      "praxis"
    ]
  },
  {
    "author": {
      "handle": "@carson",
      "name": "Rachel Carson"
    },
    "content": {
      "de": "In der Natur existiert nichts f\u00fcr sich allein.",
      "en": "In nature nothing exists alone.",
      "la": "In natura nihil solum existit."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:07:00Z",
    "id": "nota-008",
    "original_language": "en",
    "slug": {
      "de": "nichts-ist-allein",
      "en": "nothing-exists-alone"
    },
    "stats": {
      "likes": 1123,
      "replies": 44,
      "retweets": 239
    },
    "tags": [
      "\u00f6kologie",
      "natur",
      "vernetzung"
    ]
  },
  {
    "author": {
      "handle": "@benedictus",
      "name": "Benedikt von Nursia"
    },
    "content": {
      "de": "Bete und arbeite.",
      "en": "Pray and work.",
      "la": "Ora et labora."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:08:00Z",
    "id": "nota-009",
    "original_language": "la",
    "slug": {
      "de": "bete-und-arbeite",
      "en": "pray-and-work"
    },
    "stats": {
      "likes": 870,
      "replies": 17,
      "retweets": 141
    },
    "tags": [
      "kloster",
      "regel",
      "disziplin"
    ]
  },
  {
    "author": {
      "handle": "@hypatia",
      "name": "Hypatia von Alexandria"
    },
    "content": {
      "de": "Philosophie ist das Studium des Todes.",
      "en": "Philosophy is the study of death.",
      "grc": "\u03a6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c3\u03bf\u03c6\u03af\u03b1 \u1f10\u03c3\u03c4\u1f76\u03bd \u1f21 \u03bc\u03b5\u03bb\u03ad\u03c4\u03b7 \u03c4\u03bf\u1fe6 \u03b8\u03b1\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5."
    },
    "created_at": "2025-07-30T09:09:00Z",
    "id": "nota-010",
    "original_language": "grc",
    "slug": {
      "de": "studium-des-todes",
      "en": "study-of-death"
    },
    "stats": {
      "likes": 777,
      "replies": 38,
      "retweets": 201
    },
    "tags": [
      "antike",
      "philosophie",
      "sterblichkeit"
    ]
  }
]
